12月4日 香港保衛戰 75 周年 加拿大領事館邀港人 出席紀念活動

***紀念活動將於 12 月 4 日上午 9 時 30 分至 11 時 30 分，在西灣國殤紀念墳場舉行。*****

1941年12月第二次世界大戰期間，日本揮軍進攻香港，英軍及加拿大士兵等奮力抵抗，展開一場「香港保衛戰」。今年是這場戰役 75 周年，加拿大駐香港及澳門總領事館將於 12 月 4 日舉行紀念儀式，並邀請港人出席。

加拿大駐香港及澳門總領事館今日特意在Facebook發文，公布今次紀念儀式的詳情。活動專頁表明，今次儀式開放予公眾，歡迎大家一同出席活動，以紀念這班勇敢的士兵。

紀念活動將於 12 月 4 日上午 9 時 30 分至 11 時 30 分，在西灣國殤紀念墳場舉行。加拿大總領事館指，儀式其實自 1947 年起已每年舉辦，目的為紀念二次大戰中在香港陣亡的加拿大士兵。當年參與香港保衛戰的軍人中，包括約 2000 名加拿大兵，其中 550 名溫尼伯榴彈兵團 (Winnipeg Grenadiers) 及皇家加拿大來福槍團 (Royal Rifles of Canada) 戰死沙場。加拿大總領事館指，「他們的犧牲是加拿大史上最重要的其中一頁，並清晰呈現了加拿大與香港之間的緊密連結。」

加拿大今年多次為「香港保衛戰」舉行紀念活動。今年 9 月，加拿大總理杜魯多曾在西灣國殤紀念墳場親自向為港捐軀的加拿大士兵致敬。同月底，加拿大皇家鑄幣廠就宣布推出紀念銀幣，向參戰的加拿大士兵致敬。銀幣的其中一面，可以見到兩名加拿大士兵在香港奮戰，力阻日軍進攻黃泥涌峽的情況。銀幣上亦寫有「香港保衛戰（The Battle of Hong Kong）」的字眼，硬幣另一面則是英國國王喬治六世的肖像。

加拿大駐香港及澳門總領事館早前亦舉辦了香港保衛戰75周年的標誌設計比賽，邀請多間港澳國際學校的學生參加。領事館Facebook今日公布的得獎設計，是由澳門國際學校多位同學合作製作，可見75周年字眼內有加拿大楓葉及香港洋紫荊的圖案，象徵了兩地之間的友誼。

The Consulate General of Canada in Hong Kong invites you to join us at the Canadian Commemorative Ceremony to mark the 75th Anniversary of the Battle of Hong Kong.

The ceremony has been held each year since 1947 to commemorate the Canadian soldiers who died in Hong Kong during the Second World War. Over 550 Canadians of the two regiments that were sent to Hong Kong, the Winnipeg Grenadiers and the Royal Rifles of Canada, gave their lives in defence of the island. Their sacrifice remains one of the most significant chapters in Canada’s history and constitutes a vivid expression of the important ties which unite Canada and Hong Kong.

We are honoured to be joined by veterans of the Second World War, leading members of the Canadian community in Hong Kong and Macao, the Canadian Scouts, the Hong Kong Adventure Corps and students from the four Canadian curriculum schools in Hong Kong and Macao.

The ceremony is open to all and the Consulate General of Canada in Hong Kong welcomes you to join in the commemoration of the brave soldiers.

一定會去

push

被歷史遺忘既英雄

btw 澳門國際中學design個個垃圾徽章都贏到

lest we forget

銀幣